空城中大

勿守

立即離場

所有中大生 空城

勿死守

推

拉

空城

唔夠人守

走咗咁多人
呢個時候點守

走, 隨時可以再返黎

你想手足送死
走咗咁多人

走

走咗禁多人 你想佢地畀人拉？

首先我並唔係行攬炒路線 但亦唔反對一切攬炒行為 每個組織都有佢地既爭取方式 好應互相尊重 而且攬炒對我黎講只不過係下下策之計 賠上人命來換取對方既經濟損 認真沒有更適合不過的對策？
對於已犧牲嘅義士本人內心感到哀傷 更加唔願意見到有任何手足被自殺 受惜生命請: )

@ vvovv2019

天真的你

弱智又叫人散水

中大清走咗好多人

最重要係要知道佢地係咪戰略性棄守
但呢三十個手足已經決定同中大共存亡

冇工番既情況下癱瘓交通 佔天橋 守中大有咩目標

現實d講 狗狗要強攻 出水炮車就點都入到

家長車請準備

走咗咁多人，如果現場覺得守到就守，唔得就無謂硬頂

P牌幫推

中大係我地心入面的精神
唔只係我地的建築物
我地係邊，中大就係邊
安全要緊，手足，一個不能少

利申：中大畢業生

入去幫 ！

弱弱一問 當年有三國燒新野 依家臨走前要燒燒佢

#中大
2035 為各位陳述現時中大情況，崇基冇人，留守者估計剩餘二橋上30人，而該30人暫時未有離開的意思，亦一度表示：”要打實同佢地打架。“

30人送死

得30 人

得返30 人

究竟有幾多人
邊個知

走左以後都拎唔返
班差佬日日守o係度

30人守嚟做咩

空城唔通班狗攻入嚟咩

30 人

30手足

以退為進 等佢攻到都拉唔到人

中大要人
今日機場 明日二橋
失守左就唔會再有

30 個手足
你覺得佢地唔會夜襲？

星期一朝早再封過，又如何?

一個好既據點 可以幫我地訓練 解鎖技能

be water

夜襲

咁人地唔攻守嚟做咩？

真心覺得走左先
中意咪得閒再塞過
人冇事先有得塞

30死士 中大學生都走哂

好多散水撚
我地應該支援唔係散水

不要送頭啊

遠水點救啊

Be Water

策略性棄守
走左咁易返黎？

仲記唔記得be water?

30 人 點守 你講得通 我一齊拉

push

求下你地走

30人點守 你教下我

#中大人一手料 #現場
大約18:30
我地同中大SU嘅現莊傾過
佢地話SU同校長傾過，make 咗個deal就係希望今晚12點前所有係中大嘅示威者戰略性撤出中大校園，如果唔係警察聽日就會入中大校園搜捕。SU就話今晚走嘅就唔會有「法律責任」。
但中大SU聲稱唔希望令大家覺得佢地係大台，唔會出聲明講呢個deal。

空你老母

守唔到 棄完 d 狗都唔會守得住中大 好快可以拎返 be water 左先

30人點守
係不被捕 不受傷 不流血原則下
請指教

戰略性棄守

整個空城佢哋歎下 等你老母閪攻得咁撚過癮

推

前線決定，要守就入，退就退

同意

30人點守
係斷交通情況下
係不被捕 不受傷 不流血原則下
軍師請指教

空城呀

嗰30個手足係咪condom
沙田手足去幫手仲趕得濟

星期一再佔返

空城計

拉
我屌你啦 攻咗入去就會開咗先例 代表香港完全失去學術自由

推 唔洗守

走還走但要小心會唔會出去冇幾遠就拉

係咁講三十人，你喺現場咩？

沙田入中大 交通已斷

一早要走啦
久守必失

BE WATER 差人可以霸校幾多日呀 ?

又玩守據點 , 之後幾百人被捕 , 好老土

返宿舍阿....死守冇意思....BE WATER

等班狗接力封吐露港

佢開我地再出黎

好明顯政府等少人之後再唔回應訴求等你地封公路...再有藉口強攻入中大

記得我地初衷既目標係三罷...保留你地既理性...

同埋唔好再講我地入去中大...先機已經比班狗搶左...

呢家太遲根本入唔到....路都比班狗封哂啦

睇live都唔止30人啦

大勢已去

係 幫推

狗車暫時退左 但由頭先件事睇得出 群龍無首都唔係辦法

建議各位可以準備幾個應急方案 物資反而唔緊要 保住手足全身而退先係重點

一守陣 二棄城 三撤退

你估呢幾日差佬冇做野咩，一定有部署

要連重要物資走！
其他u hall快啲接手

手足入嚟幫 佢哋就走曬？

入面三百萬人啊

別送頭 快撤

起碼3000000人

空城

幾時斷 火炭入大埔公路仲去到 再唔得踩單車入去啦

30人應該守到去早上

一個屋企最重要唔係間屋，係一家人齊整
一間大學最重要唔係校園，係一班同學齊人
由佢守住個空城

走！

史稱 戰狼30

唔洗守阿，快走

返屋企瞓覺

快走 今晚有古惑

走你老母

大學除左意義非凡 仲係攻擊據點
一定要守住

叫人棄果d冷氣軍師 用下腦啦

走埋你老豆啦

30人點守
係斷交通情況下
係不被捕 不受傷 不流血原則下
軍師請指教

無人點守呀！

焦土政策 堅壁清野

P牌

成班散水撚手足唔係condom 一係入去抬佢哋走 一係一齊打 懷疑樓主未入過去

大家可以極速開車去救入面既人！推啊

幫手開花聲東擊西啦！

唔好燒狗屋狗車狗宿舍狗

呀蛇

一定要走
推

Be water!!

手足唔係condom
30人點守
係斷交通情況下
係不被捕 不受傷 不流血原則下
軍師請指教

全世界走哂啦 唔好守 唔好入去開花!!!

Pish
守唔住就走
唔想送頭

講堅得返30個點守
一人一個火魔都守唔住啦
叫佢地繼續守嗰堆人係咩居心

呢招高
留30個中大黑衫守住
引班狗一黎，就換返衫，丟裝
匿返入hall 訓覺

中大人走，外面開花
外援入唔切中大架

成個post都係散水撚

高招

都話火炭入到去 入去救人啦 沙田手足 散水撚樓主

共黎做咩先，對件事有咩幫助

佢地要守住中大 都好難

走呀 留係到冇意思呀 假期嚟㗎戇鳩

棄守唔代表輸

星期六日抖抖，星期一再塞吐公

走，留有之軀

想散水定送頭？
守一個陣地好好玩？

中大最重要係個spirit

BTW 唔建議死守 但撤之前一定要清除附近指模阿 CCTV記錄等

831

空城定送城？
空城計係呃對方唔敢打
或至少都引走對方主力 再同時打其他野
依家只係見到送個戰略重地比人

發現好多叫人唔好走都係p牌。。

現場覺得自己係張飛一夫當關，咁點搞

講真，唔好守。

一日唔畀狗拉，一日都可以繼續玩落去。大把地方可以搞掂吐露港。

唔好意氣用事。

狗車暫時退左 但要提防回馬槍 由山徑小路上城
由頭先件事睇得出 群龍無首都唔係辦法

建議各位可以準備幾個應急方案 物資反而唔緊要 保住手足全身而退先係重點

一守陣 二棄城 三撤退

BTW 唔建議死守 但撤之前一定要清除附近指模阿 CCTV記錄等

返去訓喇，星期六日塞吐露港托。咪由得啲差佬入去，你慌死班差佬係中大做一世保安咩。咪等班差佬走咗再去塞吐露港
Be water呀 my friend

屌你，你唔入去守

中大守唔守佢哋決定

我哋義務係即刻開花

睇scout 啦 有哂Eu 啦 搵路走啦

幫你confirm

On9佢地有直升機

有幾個問題要問 1 依家走的話 中途一定安全? 2 失去咗中大 下次拎得返? 3 有人話中大人都唔守 咁其他手足喺comdom? 我認為要去支援等popo 走晒先一齊走。 另外中大學生會喺咪廢 無晒資訊?

我覺得情況係黑警做主導，唔存在失守左二號橋就拎唔反，因為以而家學生人數，黑警要攻你點守都未必守到
我建議撤，但絕對支持中大學生決定

入場難 離場易啊

強攻中大＝十九區全面開花

共咩存亡，中大一月咪又開學，咪又係班學生既。走啦，由班popo罰企

Push

你唔好再叫人入去死

要死你自己入

請各唔喺現場唔清楚現場環境物資嘅人唔好再不負責任哋叫人入中大 去留大家自己決定
CU 如果有事，CU既老鬼自然識好似星期二咁不顧一切護校，唔需要人地教
好多mon po狗吹風，去留請自己決定

唔夠人真係要走 不過走咗肯定開sem前都唔會返到黎

咁佢地點走先? 確保手足100%安全離開 如果肯定安全的話就無所謂 但中大行出市區要幾耐 中途有幾危險有冇計過?

屌你老母！你地個撚個做曬烈士，邊個同香港人一齊行落去？你想係坐住監睇住香港畀共狗玩，定係煲底一齊擁抱，睇住共狗收皮？

走呀！！

Pushhgh

無資格批評前線既決定
但手足條命一撚定比座建築物重要
這是真理

空城
be water

做咩係咁強調30人 source呢

存人失地，人地皆存；存地失人，人地皆失

Be water
先避其鋒
By 游擊大師毛澤東

唔走就死硬

大把source 啦 手足

散水撚

真係要走嘅話，可唔可以清咗啲CCTV記錄先

存地失人，人地皆失；

存人失地，人地皆得

Be Water, Be Creative

留意之前整左咁多大型文具同其他野
一走，邊有地方可以咁玩？
其他堡壘又遇咁嘅情況唔通又走？

中大人馬上撤離！！！！！
宣佈勝利！！！！！

樓主瘋狂copy and paste推自己個post
屌，守定留，唔該相信現場手足
呢幾日運動有轉折全靠大學塞道路
靠咁多位手足被捕先換到返黎
你依家咁樣帶風向，當我地啲義仕係乜

想問下，班狗攻左入去派人守既話你點入？

屌撚哂班戀戰狗
識唔識審時度勢？
拉完又唔見你去幫拖

Just tools
要整返容乜易
人緊要好多

完全封鎖

咪撚再推呢d散水 post

走啦戇鳩

屌你老母，乜撚野叫be water? 想手足死？

有冇計過中途既風險先? 可能有女仔 有人受傷 有人 體能唔夠 到時出到去一樣比人包圍 依家唔喺落樓下7仔阿 我認為留守生存率比走更大 我建議大量人入去幫手 等到早上popo走左先一齊走

所有人走

#中大
2105 為大家交代中大情況
據蘋果記者早前描述 二橋上只餘下約30名示威者，而校內其餘據點亦無人看守，當中崇基更是一片空城。
不少留守二橋的並非為「中大人」，不能乘搭中大安排的校巴離開。
而留守的示威者亦表示出去會比人截，都係死硬
暫時未知「中大人」會為這些「非中大人」作什麼安排。

from 抗爭前線戰況直擊tg

屌你老母有班人走唔到同唔諗住走，你唔係叫人去幫拖而係叫人走，你咪啫係當佢哋係condom！

點撚樣入？你有冇直升機？

你有冇打過荃灣個幫戰役 問下有行過荃灣去荔景就知

空城！

最後校巴係比所有人搭 唔係得中大人

呢個真㗎 我都fc咗
唔好仲盲目講 手足入嚟幫你班人走係咩意思
已經知聽日會入嚟搜捕唔好送頭好冇 呢個moment 去中大已經冇意思

你咁講 個班手足都出唔到架啦

個個都話得30人
入面有幾多個無人知，中共以前最叻係游擊
中大入面咁大

中大決定守 散水撚即時收皮 全世界去支援

開花救中大

我們回想一下，從六月到現在仍能生還的原因，就是因為我們冇春袋。

雨傘時，大台、學生領袖、佔中發起人是春袋。政府見到摸到，即爽叫：正呀喂！馬上扮對話，實揸爆；你佔路，你又現左個袋底嘞，他們又可出動日日出狗、黑(其實都冇分別)打你袋底，打得多，成個運動就會痛，痛多易爭拗，拗多易割蓆⋯⋯往後，都是歷史。

五年前袋底之痛，歷歷在目。

寧可一思進，莫在一思停。今天我們如水回歸，個勢萬幸能保持，最大原因就是我們已經進化到冇春袋。政府揸不著，踢不中，才一直亂章至今。

對家找不到我們春袋，我們卻一直小心翼翼去找出政權春袋去撚：和理塞、和理飛、罷買、登廣告、㩒錢⋯⋯坦白講，又時撚中有時甩手，冇計，本來春袋就不好找。

而對家由於急了，開始想替我們生個春袋，於是之前係咁去氹你對話，找大學、找中學、找人扮市民傾，又去撕連儂牆等你守，幫你整袋底。

所以今次攻打中大及其他學府，其實邏輯上也是這一招。如果佢要捉學生抗爭者駛乜入去？週街都係。所以現在吾係引蛇出洞，而是引蛇聚洞。你有嘢要日夜咁守，嗰度就袋底。

我咁講好容易會俾指為散水撚，但你要平心靜氣諗，依家奮戰個位，係咪對家嘅春袋呢？如果我們力量同對家本身已經吾對等，為什麼你仍然將你不多之力，用於護一個對方替你準備出來的春袋，而不去重撃對家春袋？

好好想一想，讀聖賢書，所為何事？校園是個殻，學生和精神才是主體。港共春袋在哪，我們重拳就在那。香港人，打春袋。

拉 垃圾post

各區立即開花

我都唔識分，不過建議走

屌你老母人命嚟架！

如果手足要留守，我絕對尊重佢地意見。

但係我只係唔想再有手足受傷，甚至死。手足既安全，係我眼中比起咩都嚟得重要。

走 唔好送頭

散水啦 走啦 會死人啊!!!

拉

睇三國睇到你咁弱智我都係頭一次見 焦土策略係唔想留資源比敵人先用 你係中大玩焦土有撚用啊？？警察會入cu補充兵力咩？？

到底係守定徹架？

唔好守喇

人最重要

但另一個Post話守喎

唔係入面斷正，都仲有一線生機呀。

入中大唔係唯一選項
唔入中大嘅
請幫手各區開花
搭車都要時間呀喂

樓豬咁得閒一日開幾十個po 做冷氣軍師指揮人？

今日唔同12號，上次d 狗無正當理由入CU，今日段王爺出埋聲明「或尋政府部門協助」，睇黎未必好似上次咁幫手。

真係得30人咁少？

會太遲

我意思喺要燒走啲帶唔走既重型文具 我手快未打完 你想留翻俾人當證據

下次再來，be water

唔走都比popo攻到入去ga la

咁你去咗未？

我認為守到早上6點 popo走晒先確保全身而退

拉
五毛水軍洗板

分化撚 block

we'll be back!!!!

要走，一齊走

空城啦 走咗八成人

空城好過,比佢地汁垃圾

支持撤，佔黎冇用
be water令運動行到今日

留命重要

出面好多post話唔好空城喎，係咪有popo搞鬼？

專心涼冷氣啦你

守得一次 真係守唔到第二次喇 ……

收皮啦

徹徹徹
去18區開花

守或唔守

最大的原則 係自身安全！！！！

燒嘢一黎浪費時間 你無可能燒得曬全部嘢 證據e家全中大都有㗎啦 二黎好危險 控制唔到火勢 三黎其實你可唔可以舉例有咩重型文具唔可以帶走需要銷毀 同埋如果唔想留指紋 戴手套抹完之後留係度咪ok

Lm

之前又話HKIX？

推， 勿戀

又係到做冷氣軍師

好欣慰睇到呢個帖。雖然我禽晚個帖出早咗啲，俾人小到仆街。

真係要搞星期二四點就搶左啦。

宣佈勝利！馬上離開！
中大人遲啲返去做paper 開sem！

［中大人入］中大戰役應對之策

狗入去攞cctv後大量手足被捕

唔好守
30幾人守咩？
Popo攻入嚟你搵咩同佢哋撼！

派便衣咪攞到

前線決定！

你唔撚去？

會捉幾個告暴動
之後以後冇外人出入到中大
塞唔到吐露港
班港豬被罷工既難度提升

Be water and flow!

散水撚唔會見到

屌, 睇極live都睇唔到30都係人
吹夠三十個人未

給中大同學的信——守護中大須知（文：劉進圖）

我是中文大學新聞傳播學院的兼職講師，自1996年起在中大教授傳播法，看到中大校門被攻打，美麗的校園淪為戰場，感到無比痛心，看到你們冒着生命危險守護大學，既感動又擔憂。現在形勢險惡，我感到有必要告訴你們幾點事情，雖然未必中聽，但本着愛心說誠實話，是作為老師對同學的基本責任。
（一）大學校園內若沒有發生罪案或緊急事故，警方不應擅自闖入校園，即使有人報案，也應先知會校方，在校方陪同下進入校園，這是警方和大學多年來的協議。不過，由於大學校園內出現大量自製汽油彈，二號橋上又持續有人向吐露港公路擲物，警方不難說服法院頒布搜查令，合法進入大學校園，檢取危險物品及拘捕管有這些物品的人，其間可以使用合理武力，而何謂合理武力，取決於反抗的武力程度，同學受傷甚至死亡的風險相當高。

（二）國際社會雖然關注香港的人權與自由狀況，但當中外媒體把大量汽油彈引發的熊熊火光，通過媒體鏡頭向世人展示，即使警方用了大量武器，不幸造成了一定程度人命傷亡，只要大致合乎比例，國際社會也難以譴責，遑論聯手制裁，不會達致某些抗爭者希冀出現的「攬炒」結局，最終同學付出慘重代價，可能一無所得，這和當年天安門鎮壓軍人射殺手無寸鐵學生，觸發國際制裁，情況有所不同。
（三）當警方成功進駐校園，就會展開一連串的後續執法行動，包括大規模的搜查、拘捕和檢控，大學管理層極可能被撤換，許多院校和宿舍的管理者將被追究責任，大學原來的自由、開明、包容的學術風氣，可能一夜消失。同學們矢志守護一道校門、一條天橋，若因此犧牲了一代的師生和大學的自由，是否值得？這是同學們需要深思的。
（四）大學校方雖然無法強迫同學為自身安全暫時撤離，也無法阻止同學用各種方法自衛，但校方有責任勸喻同學銷毀危險物品，也有責任以合理可行方法阻止衝突和悲劇發生，例如暫時封鎖二號橋，這些措施可能成功，也可能不成功，但在情在理在道義都必須嘗試，希望同學們理解。
但願同學們有勇有謀，以Be Water的靈巧，避過這次危機，因為你們的生命和自由，才是大學最需要守護的無價資產。

作者是資深傳媒人暨中文大學新聞傳播學院兼職講師

由佢守 有咩問題 共產黨當年都係游擊

提出三十個人既証據
dolm

癡撚線唔守
狗check指膜同dna
你老母冚家產依獲
點解香港人可以蠢到咁

撤

睇少d cctvb 啦 笑死人咩

準備出去嘅手足 記住進攻

【出去嘅手足入】進 攻 係 最 好 嘅 防 守

班狗夠膽入去咩
佢地話入面係工場
隨時中伏

整幾個稻草人 擺個擴音機 等佢地以為好多人 就走人啦

要check你點會守得住？
乜依家拉人仲要證據？

如果而家班狗係附近set RB 咁你點走先，逐個捉咁點算？
咁比人捉到咁點？

屌你老母
係度帶風向
冷氣軍師死全家
屌你老母
害撚死人

走走走

拉人唔洗證據
檢控你要證據
冇證擄咪姦殺囉
蠢到咁

想人死
又玩分化

學術自由唔係咁樣守返黎
都唔係咁樣攻得到冇

黑警犯法夠有證據
Fb廿鳩幾萬條片
檢控到未？

屌你老母

屌你老母家陣中國檢控你呀
你仲檢控到佢咁
你唔奪權撚檢控到佢咩
香港人成班蠢到咁
點會有民主？

ok 尊重前線決定 但強烈建議淨係燒有需要燒嘅嘢 唔好做多左

留係中大畀人拉硬，我會博一博。就算畀人拉，起碼唔係斷正係中大先。個個蒙撚曬面，黑警搜證有難度。但係你斷正係中大，點兜？